有冇人覺得係香港好難儲錢？

未grad已經咩都要自己比，香港物價又高，支出永遠多過補習賺既錢好無力，個個月好似吊緊鹽水咁都唔知點先儲到錢

放下負抖一日，星期一又返工

去下外國先講

外國無乜娛樂、又多自己煮飯，應該易啲

如果痴屋企住，香港算容易儲到錢㗎喇
香港無嘜直接稅係個搵錢既好地方

啲人話鬼佬唔儲錢
其實好多都儲唔到

可能我仲係大學生，全職高收入啲可能會好啲

交税都交死你啦
搵工重要搬出去第二啲city住架
你估香港咁塔個地鐵就到咩

做左三年野我都儲左30個 頭兩年個個星期北上 都係洗唔到一半糧 真係好易儲

香港係全世界搵錢最容易最方便既地方
你係香港都儲唔到錢, 你係外國更加唔洗幻想會儲到

不過同樣儲唔到錢下, 外國既生活品質會好好多

都唔知點儲
交税都冇左幾千
租屋又要錢
交通費又貴 一日來回差唔多冇左7 80
儲到幾千已經好好
香港跟本係最易儲錢既地方 然後咁都有得怨
好似外國就興香啲

因為樓主重係學生根本搵唔多

揸車好唔好啲？

香港人自己諗退休
外國觀念係政府幫你諗

唔知佢啦 我個度做pt輕輕鬆鬆搬下貨一日8.5小時都1000日，是旦返十幾日都皮幾，正常人一個月搭車食飯都唔會過5000，好易儲姐

香港儲錢根本買唔到樓

學生黎講pt夠自己食，有閒錢儲咪算
計住計住自己又唔開心
有規劃係好事，但太over令到自己無mood就不了

二手舊樓上車盤有儲開錢根本唔難買

London 繁忙時間有congestion fee
重貴過塔車
其實路程遠計落油費同塔車都係差唔多
有啲外國人去到好老都照返工 因為佢哋覺得唔返工冇野做 冇咩所謂
不過其實所謂pension都係一個月得幾千架昨
自己有份供
重要65先有得攞 每個月攞得幾千

你咁高人工
我係香港返倉pt得$60

你睇我咁講就知點解咁多外國人鐘意黎香港返工
人工又高啲

真係上少啲連登算

外國地方大，香港寸金尺土，咩都做唔到。

無架車代步都死。

生活自由感覺建基起地方大之上，你起華人地區好難搵到西方既自由，因為華人鍾意生仔，起埋啲垃圾細樓，用埋一堆垃圾工具，證明本身黃種人作物生產質量都係差過西方白種人鬼佬，但華人對巧手工藝比鬼佬好，所以絲綢、瓷器、茶葉都來自東亞。

對比香港 贏左既的確係空間 香港$5000得劏房
外國就同人share房囉/one bed flat囉
其實唔關生仔事
香港其實好多地
俾晒地產霸權 官商勾結姐
加上日日咁多大陸人落嚟
香港人根本唔想生仔